\input mestrucs.tex
\usepackage{fp,ifthen,spreadtab}
\usepackage[T1]{fontenc}
%\usepackage{fourier} % math & rm
%\usepackage{amsthm,amsfonts,amsmath,amssymb,textcomp}
%\definecolor{orange}{rgb}{0.99,0.69,0.07}
\usepackage{ifthen}
\setmarginsrb{1.3cm}{0cm}{1,8cm}{1cm}{1cm}{1cm}{0cm}{0cm}
%Avec la signification suivante : a est la marge de gauche, b est la marge haute, c la marge de droite et d la marge basse. Il ne reste plus que quelques paramètres à préciser. e est la hauteur de l'en-tête, f est la distance entre l'en-tête et le texte, g la hauteur du pied-de-page et h la hauteur totale entre le bas de la page et le bas du pied de page.


\pagestyle{fancy}
\renewcommand\headrulewidth{0pt}
\fancyhead[L]{}
\fancyhead[R]{}
%\fancyfoot[C]{Rubrique \LaTeX}
\fancyfoot[R]{
 \includegraphics[scale=0.05]{mathGM_logo.ps}
 }
 \fancyfoot[L]{
\text{www.mathGM.fr}
 }


 \renewcommand{\arraystretch}{1.5}






\begin{document} {\noindent {\textbf{Seconde} \hfill
\begin{minipage}{2cm}
\includegraphics[scale=0.2]{mathGM_logo.ps}
\end{minipage}
}
}\\
\hrule
\begin{center}
{\Large \bf MATHEMATIQUES}\\
{\large \bf Calculs algébriques et équations : entraînement savoir-faire 1} \\
\end{center}
\hrule \vspace*{0,2cm}




\begin{center}
\begin{tabular}{|L{13.5cm}|C{2.5cm}|}
  \hline
  % after \\: \hline or \cline{col1-col2} \cline{col3-col4} ...
\cellcolor{gray!50}{\bf  Chapitre 7 : Calculs algébriques et équations}&{\small \textbf{Evaluation}}\\
 \hline
 {\small \textbf{030.} Développer une expression.}& ${\Large {\red \bullet\bullet}}$~|~${\Large {\red\bullet}}$~|~{\color{orange} ${\large {\bullet}}$}~|~${\large {\green\bullet}}$~|~${\large {\green \bullet\bullet}}$~\\
 \hline
{ \small \textbf{031.} Factoriser une expression.}&${\Large {\red \bullet\bullet}}$~|~${\Large {\red\bullet}}$~|~{\color{orange} ${\large {\bullet}}$}~|~${\large {\green\bullet}}$~|~${\large {\green \bullet\bullet}}$~\\
 \hline
 { \small \textbf{032. }{\small Mettre au même dénominateur une somme ou une différence de fractions.}}&${\Large {\red \bullet\bullet}}$~|~${\Large {\red\bullet}}$~|~{\color{orange} ${\large {\bullet}}$}~|~${\large {\green\bullet}}$~|~${\large {\green \bullet\bullet}}$~\\
 \hline
  \end{tabular}
\end{center}

~\\

\exods\fcolorbox{black}{red}{
 \begin{minipage}{0.03\textwidth}
 030
 \end{minipage}}~\fcolorbox{black}{red}{
 \begin{minipage}{0.03\textwidth}
 031
 \end{minipage}}\\
Développer les produits et factoriser les sommes.
$$A=(2x+6)(5x-3)\hspace{0.8cm}B=(x+3)(1-2x)\hspace{0.8cm}C=9x-18\hspace{0.8cm}D=5x^2+3x$$

${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\



\vspace{0.5cm}
\exods\fcolorbox{black}{red}{
 \begin{minipage}{0.03\textwidth}
 030
 \end{minipage}}~\\
 Développer, en utilisant les égalités remarquables :\\
$$A=(4x-1)^2\hspace{1.2cm} B=(2+4x)^2\hspace{1.2cm} C=(5-2x)^2\hspace{1.2cm}D=(2x-6)(2x+6)$$
  \begin{center}
  $E=4-(2x+1)^2$\hspace{0.7cm} $F=(2x+6)^2-(x-1)^2$\hspace{0.7cm}$G=\left(\dfrac{2}{3}x+\dfrac{2}{5}\right)^2$\hspace{0.7cm}$H=\left(\dfrac{x}{5}+\dfrac{2}{3}\right)\left(\dfrac{x}{5}-\dfrac{2}{3}\right)$
  \end{center}


${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$








\exods\fcolorbox{black}{red}{
 \begin{minipage}{0.03\textwidth}
 031
 \end{minipage}}~\\
Factoriser en utilisant les égalités remarquables :
$$A=x^2+4x+4\hspace{1.2cm} B=x^2-4\hspace{1.2cm} C=25x^2+20x+4\hspace{1.2cm} D=4x^2-12x+9$$
  \begin{center}
   $E=(2x+1)^2-9$\hspace{1.2cm} $F=x^2-2x+1$\hspace{1.2cm}$G=\dfrac{9}{16}x^2+x+\dfrac{4}{9}$
  \end{center}



${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\





\vspace{0.5cm}
\exods\fcolorbox{black}{red}{
 \begin{minipage}{0.03\textwidth}
 032
 \end{minipage}}~\\

\begin{enumerate}[\bf 1.]
  \item Ecrire sous la forme d'un seul quotient :


  \begin{center}
  $A=\dfrac{1}{x}+4$  \hspace{1cm} $B=\dfrac{3}{x}+\dfrac{1}{x+1}$\hspace{1cm} $C=\dfrac{x}{x-5}+\dfrac{2}{3}$
  \end{center}

${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\

  \item Montrer que pour tout réel $x$ différents de 1, $\dfrac{2x+5}{x-1}-2=\dfrac{7}{x-1}$.\\

${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
 \end{enumerate}



\end{document}

